\begin{multicols}{2}
  Compléter \textbf{en rouge} la figure ci-contre afin qu'elle admette le point $K$ comme centre de symétrie
  en ajoutant le \textbf{minimum} de segments et de carreaux.
  \vspace*{\fill}

  \begin{center}
    \tikzset{%
      carreau/.pic={
          \fill (0,0) rectangle (5mm,5mm);
        },
      diago/.pic={
          \draw[line width=2pt] (0,0) -- (5mm,5mm);
        }}
    \begin{tikzpicture}
      \pgfmathsetmacro{\u}{2};
      \draw[black!30,step=5mm] (-\u,-\u) grid (\u, \u);
      \foreach \x/\y in {-1/0,-0.5/-0.5,0/-1.5}
      \pic[colorPrim] at (\x,\y) {diago};
      \foreach \x/\y in {0.5/-0.5,0/0,-0.5/1}
      \pic[colorSec] at (\x,\y) {diago};
      \foreach \x/\y in {-1/0,2/-1}
      \pic[rotate=90,colorPrim] at (\x,\y) {diago};
      \foreach \x/\y in {1.5/-0.5,-1.5/0.5}
      \pic[rotate=90,colorSec] at (\x,\y) {diago};
      \foreach \x/\y in {-2/1,-1.5/-0.5,-0.5/-1.5,0.5/0.5,0.5/-1}
      \pic[colorPrim] at (\x,\y) {carreau};
      \foreach \x/\y in {1.5/-1.5,1/0,0/1,-1/-1,-1/0.5}
      \pic[colorSec] at (\x,\y) {carreau};
      \coordinate[label=above left:$K$] (K) at (0, 0);
      \node[cross=3pt] at (K) {};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}